達美航空CEO放棄未來半年人工

國際旅遊陷谷底 航空業裁員減薪潮
10小時前
「前幾個星期，是沒什麼人想搭飛機，現在，是沒什麼人能搭飛機。」漢莎航空執行長史波爾（Carsten Spohr）昨一句話點破航空業者目前的困境。隨著武漢肺炎疫情在各大洲擴散，民眾從減少國際旅遊，變成「不能旅遊」，不是可能進入疫區，就是會遭強制隔離。航空業生意慘不忍睹，史波爾喊話，如果政府不出手協助，航空業者救活不下去了。

已有航空公司在疫情中宣告結業。法新社
漢莎集團旗下有13.8萬員工，預計削減95%運能，700架飛機停飛，這場疫情已導致航空業者面臨前所未見的危機。

國際航空運輸協會（IATA）本月5日公布報告，估計今年全球航空旅客營收，恐將損失630億美元（約1.8兆元台幣）；若是疫情進一步擴大，損失可能會增加到1130億美元（約3.3兆元台幣）。現更預測整個產業需要各國2000億美元（約6兆台幣）紓困。

財務不佳的英國廉航弗萊比航空（Flybe）撐不過這波疫情，3月5日宣告破產。旅遊業分析師哈特維爾德表示，「若更多國家維持限制（出入境），這對航空業會造成負面影響，也可能導致航空業者倒閉，至於是哪些航空，還有待觀察。」

澳洲航空則表示由於亞洲地區需求大幅下降，將減少16%飛往亞洲的航班；10日更宣佈，未來6個月內將削減25%的國際航班，同時執行長也將放棄支薪，主管將減薪30%，公司也鼓勵員工休帶薪或無薪假。

國泰航空大砍全球3成航班，鼓勵員工輪休3周無薪假。75%員工、約2.7萬人都得休無薪假。國泰旗下的香港快運（HK Express）今（20日）宣布將於3月23日至4月30日期間暫停所有航班，預計5月1日恢復營運，超過96%員工休無薪假。

美國達美航空（Delta）推出「退離方案」，旗下11%員工、人數約1萬人已自願離職，公司總裁和董事會成員下半年不支薪，其他高階主管這幾個月要減薪25-50%。

加拿大航空空服員工會成員逾5千人遭解聘，其中3600人是加拿大航空（Air Canada）空服員，另1549人是廉航加拿大紅色航空（Air Canada Rouge）所有空服員，此舉代表加拿大紅色航空全面停飛。根據該工會，這波裁員相當於裁掉加拿大航空至少80%人力。

全日空航空（ANA）昨（19日）表示，下月起將讓5千名空服員輪流放無薪假，全日空目前有8千多名空服員，幹部和管理職人員也將減薪。自疫情爆發，全日空國際線航班減班6成多。

日本「定期航空協會」估計，因疫情影響，日本民航業2至4月營收約減少3千億日元（825億元台幣）。

經營美洲航線的加拿大陽翼航空（Sunwing Airlines）也傳出要停業、裁員，該公司內部消息透露，該公司24日起要「暫停」所有航線，470名機師下個月會被全數裁員。

挪威廉航挪威航空（Norwegian Air）因疫情已停飛4千多航班，計畫暫時裁撤半數員工。

旅客流量暴減，菲律賓國際機場（PHL）也將裁員6百至1千人，工會透露，受到影響的員工多半是外包低薪員工，包括行李搬運員、輪椅服務員、座艙清潔員等，約佔原有人力的一半。（國際中心／綜合外電報導）

今次真係返工為興趣

大拿拿半年人工，付出好大

因航班鬼佬坐房大帝仲收緊十幾廿萬一個月

非雞供過於求

千祈唔好以為佢哋做緊善事
美國航空公司過去10年牛市用咗96%現金回購股份，高層個個賺到笑
但搞到公司財政唔夠穩健而家就想政府bail out

就想知因航會唔會撐唔住老破

香港仲起唔起3 跑
定起黎泊飛機

下下一飛就屈你3舊水

會唔會賤價俾強國食埋

玩到無曬現金流 之後一爆獲 就等政府科水救